
\beginsong
\songname{Batalion}
\songautor{Spirituál kvintet}

\refrain
[Ami]Víno [C]máš a [G]marky[Ami]tánku,
dlouhá [C]noc [G]se [Ami]pro - [Emi]hý - [Ami]{}ří,
[Ami]víno [C]máš a [G]chvilku [Ami]spánku,
díky, [C]dí[G]ky [Ami]ver - [Emi]bí - [Ami]{}ři.
\endrefrain

\verse
[Ami]{}Dříve, než se rozední,
kapitán k [C]osedlání [G]rozkaz [Ami]dá  - [Emi]vá,
[Ami]ostruhami do slabin ko[G]ně [Ami]po - [Emi]há - [Ami]ní,
tam na straně polední čekají [C]{}ženy,
zlaťá[G]ky a [Emi]slá - [Ami]va,
[Ami]do výstřelů z karabin zvon [G]už  [Ami]vy - [Emi]zvá - [Ami]ní.
\endverse

\refrain
[Ami]Víno na ku[C]ráž a [G]pomilovat marky[Ami]tánku,
zítra do Bur[C]gund batal[G]ion [Ami]za - [Emi]mí - [Ami]{}ří,
víno na ku[C]ráž a k [G]ránu dvě hodinky [Ami]spánku,
díky, díky [C]vám, králo[G]vští [Ami]ver - [Emi]bí - [Ami]{}ři.
\endrefrain

\verse
Rozprášen je batalion,
poslední vojáci se k zemi hroutí,
na polštáři z kopretin budou věčně spát,
neplač, sladká Marion,
verbíři nové chlapce přivedou ti,
za královský hermelín padne každý rád.
\endverse

\endsong
